% !TeX spellcheck = fr_FR

\section{Pré-filtrage des journaux système ou d'exécution}
\label{pré-filtrage-des-journeaux-système-ou-d'exécution}

Une idée méritant une réflexion quant à son implémentation dans l'application est d'effectuer un filtrage en amont des journaux système ou d'exécution que l'utilisateur souhaite monitorer.
Cela permettrait d'élaguer la sortie de ces journaux de lignes d'information non-pertinente afin de rendre le monitoring plus efficace.

Ce pré-filtrage peut être facilité grâce à \emph{logcheck}\footnote{%
	Sites officiels~: \url{http://logcheck.org} et \url{https://salsa.debian.org/debian/logcheck}
} qui consiste en une multitude de listes maintenues par une communauté dédiée.
Chacune de ces listes trient, suivant des niveaux de menace différents, les lignes de sortie connues de la communauté en différentes catégories suivant leur sévérité.
En plus d'alléger la sortie des journaux, cela permettrait également d'établir des alertes par défaut pour l'application qui pourra déjà alerter l'utilisateur de problèmes publiquement connus.

Néanmoins, l'utilisation de cette fonctionnalité doit pouvoir être activée ou désactivée par l'utilisateur car il pourrait potentiellement désirer recevoir des alertes pour des messages que la communauté de \emph{logcheck} considère comme à ignorer.
De ce fait, il est aussi intéressant de lui permettre de voir ces filtres et de les personnaliser.